% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=de0d1&id=2F12-1&n=4&d=10&s=5&s2=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Résoudre une équation faisant intervenir une fonction de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
\begin{enumerate}
	\item 	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}^*$ l'équation : $\dfrac{1}{x}=7$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation : $x^2=49$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $[0\,;\,+\infty[$ l'équation : $\sqrt{x}=-13$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre dans $\mathbb{R}$ l'équation : $x^3=125$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'équation est de la forme $\dfrac{1}{x}=k$ avec $k=7$. Comme $7\neq 0$ alors l'équation admet une solution : $\dfrac{1}{7}$.\\
               Ainsi $S=\left\{\dfrac{1}{7}\right\}$.
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'équation est de la forme $x^2=k$ avec $k=49$. Comme  $49>0$ alors l'équation admet deux solutions : $-\sqrt{49}$ et $\sqrt{49}$.\\
                Comme $-\sqrt{49}=-7$ et $\sqrt{49}=7$ alors
                les solutions de l'équation peuvent s'écrire plus simplement : $-7$ et $7$.\\
                Ainsi,  $S=\{-7\,;\,7\}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'équation est de la forme $\sqrt{x}=k$. Comme $k=-13$ et $-13<0$ alors l'équation n'admet pas de solution.\\
              Ainsi,   $S=\emptyset$.
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'équation est de la forme $x^3=k$ avec $k=125$. \\
              Le nombre dont le cube est $125$ est $5$ car $5^3=125$.\\
              Ainsi,   $S=\{5\}$.
              \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Soit $k$ un nombre réel.
	\begin{itemize}
	\item Si $k$ est non nul, alors l'équation $\dfrac{1}{x}=k$, d'inconnue $x$, admet une seule solution dans $\mathbb{R}$ : $x=\dfrac{1}{k}$.
	\item Si $k=0$, alors  l'équation $\dfrac{1}{x}=k$, d'inconnue $x$, n'admet aucune solution dans $\mathbb{R}$.
	\end{itemize}

\item Soit $k$ un nombre réel. 
	\begin{itemize}
	\item Si $k>0$ alors l'équation $x^2=k$, d'inconnue $x$, admet deux solutions dans $\mathbb{R}$ : \begin{center}
$x=-\sqrt{k}$ ou $x=\sqrt{k}$. \end{center}
	\item Si $k=0$, alors l'équation $x^2=k$, d'inconnue $x$, admet une unique solution dans $\mathbb{R}$ : $x=0$.
	\item Si $k<0$, alors l'équation $x^2=k$, d'inconnue $x$, n'admet aucune solution dans $\mathbb{R}$.
	\end{itemize}
	
\item Soit $k$ un nombre réel. L'équation $x^3=k$, d'inconnue $x$, admet une unique solution dans $\mathbb{R}$ : $x=\sqrt[3]{k}$.

\item Soit $k$ un nombre réel.
	\begin{itemize}
	\item Si $k \geqslant 0$, alors l'équation $\sqrt{x}=k$ , d'inconnue $x$, admet une seule solution dans $[0\,;+\infty[$ : $x=k^2$. 
	\item Si $k<0$, alors l'équation $\sqrt{x}=k$ , d'inconnue $x$, n'admet aucune solution dans $[0\,;+\infty[$
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\left\{\dfrac{1}{7}\right\}$.
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$S=\{-7\,;\,7\}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\emptyset$.
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $S=\{5\}$.
              \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}